走上condom之路 - 馮睎乾

走上condom之路 - 馮睎乾

日前警察用水炮車攻擊清真寺，辯稱「誤中」。誤令壽堂！整個襲擊過程都被人拍下來了：當時街上沒有示威者，但水炮車卻有計劃、有預謀地停在清真寺門前，繼而無畏無懼、不偏不倚地一炮射向清真寺。盲都睇得出，你唔係有心，就係特登，何來「誤中」？若想推卸責任，倒不如說射水炮的警員鬼上身吧。

儘管警方沒坦白認錯，卻罕見地迅速澄清，理由耐人尋味。九月底，防暴警包圍灣仔循道衛理教堂，瘋狂截查教友；之前又有警察對基督徒咆哮：「叫你個耶穌落嚟見我！」如此明顯侮辱基督教的行為，警方懶得澄清，但弄髒清真寺就急急辯解，難道以為阿拉惡過耶和華？

警察應該不知道，回教的阿拉，其實就是基督教、猶太教的上帝，亦即在西乃山上顯現給摩西的神。「阿拉」不是名字，是阿拉伯語Allah的音譯，即「神」的意思。撇除名號不同，阿拉本尊已被香港警察羞辱過不止一次。即使喚作耶和華，上帝也不是任你侮辱的，因為祂本是復仇之神。聖經〈那鴻書〉說：「耶和華是忌邪施報的神，耶和華施報大有憤怒，向他的敵人施報，向他的仇敵懷怒。」

三番四次得罪上帝，香港警察的末日恐怕快要來臨，這不是危言聳聽，而是有林鄭這位能聽到上帝聲音的「先知」認證。日前林鄭接受電台訪問，首次對警察開炮：「特區政府不會容忍任何違法行為，不會容忍任何暴力行為，包括警察。」接受另一電台訪問時，她重申支持警隊嚴正執法，但「不等於我盲撐每一位警務人員，每一個行動」。

咁即係點？即表示林鄭月娥開始要跟「有牌暴徒」割席，代天主「向他的敵人施報」，令香港警察正式踏上用完即棄的condom之路。當然，這未必是西乃山神諭，更可能是中南海聖旨。若無割席之心，林鄭應該會像七月底國務院發言人那樣說：「理解和體諒香港警隊的巨大壓力，謹向一直無懼無畏、忍辱負重的優秀香港警察，致以最崇高的敬意！」對不對？

飛鳥盡，良弓藏，這是中國皇帝對功臣的報答。有這樣的報答，還要上帝的報復嗎？

馮睎乾
電郵 :philomusus@gmail.com

這班有牌暴徒十分拙劣！